<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>JoKiv</title>
    <link href="https://jokiv.fi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://jokiv.fi" />
    <updated>2023-03-21T10:50:55+02:00</updated>
    <author>
        <name>JoKiv</name>
    </author>
    <id>https://jokiv.fi</id>

    <entry>
        <title>Läppärin virtalähde kaipaa vaihtoa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/"/>
        <id>https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/</id>
            <category term="laitteet"/>

        <updated>2023-03-21T10:50:55+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli huomattua, että läppärin virtalähteen liittimen pää oli hajonnut. Meni hetki kaivaa katkennut pää ulos läppärin liittimestä. Kunnes löydän uuden, netin sisällöntuotto voi olla enemmän katkonaista. Johto on kiinteästi kiinni virtalähteessä, joten koko virtalähde menee uusiksi.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli huomattua, että läppärin virtalähteen liittimen pää oli hajonnut. Meni hetki kaivaa katkennut pää ulos läppärin liittimestä. Kunnes löydän uuden, netin sisällöntuotto voi olla enemmän katkonaista. Johto on kiinteästi kiinni virtalähteessä, joten koko virtalähde menee uusiksi.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://jokiv.fi/media/posts/43/laturi.jpg" alt="" width="800" height="457" sizes="100vw" srcset="https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-xs.jpg 300w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-sm.jpg 480w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-md.jpg 768w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-lg.jpg 1024w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-xl.jpg 1360w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-2xl.jpg 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Steam Deck ja striimaaminen</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/steam-deck-ja-striimaaminen/"/>
        <id>https://jokiv.fi/steam-deck-ja-striimaaminen/</id>
            <category term="twitch"/>
            <category term="Steam Deck"/>

        <updated>2023-03-20T14:35:32+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Varmaan kukaan ei yllättynyt, kun tein asian, johon on varmaan satoja opasvideoita YouTubessa. Tosin en seurannut mitään opasta, vaan asensin vain OBS Studion ja aloin käyttämään sitä. En kuitenkaan tässä vaiheessa ala säätämään isompia koristeluja striimin suhteen.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Varmaan kukaan ei yllättynyt, kun tein asian, johon on varmaan satoja opasvideoita YouTubessa. Tosin en seurannut mitään opasta, vaan asensin vain <a href="https://obsproject.com/" title="OBS Studio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OBS Studion</a> ja aloin käyttämään sitä. En kuitenkaan tässä vaiheessa ala säätämään isompia koristeluja striimin suhteen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Säätöä ja säästötoimia</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/saeaetoeae-ja-saeaestoetoimia/"/>
        <id>https://jokiv.fi/saeaetoeae-ja-saeaestoetoimia/</id>
            <category term="blogi"/>

        <updated>2023-03-19T12:28:37+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Vaihdoin turvallisempaan tapaan pitää blogia ja samalla edullisempaan. Katsellaan miten tämä tulee auttamaan asioissa. Sivulla saattaa olla rikkinäisiä linkkejä, mutta korjaan niitä aina, kun löydän.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Vaihdoin turvallisempaan tapaan pitää blogia ja samalla edullisempaan. Katsellaan miten tämä tulee auttamaan asioissa.</p>
<p>Sivulla saattaa olla rikkinäisiä linkkejä, mutta korjaan niitä aina, kun löydän.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ajatuksia tästä vuodesta</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/ajatuksia-taestae-vuodesta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/ajatuksia-taestae-vuodesta/</id>
            <category term="twitch"/>
            <category term="linux"/>
            <category term="discord"/>
            <category term="YouTube"/>

        <updated>2023-03-18T12:04:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ihmiset ovat kyselleet tulevasta. Suunnitelmista ympäri vuoden. Assembly? Striimit? Pelimaraton? Totta puhuakseni, minulla ei ole niistä tällä hetkellä yhtään aatosta. Ainoa tän hetkinen suunnitelma on osallistua yhteen tulevaan asiaan (josta ei tule tämän enempää infoa julkisesti) ja sen perusteella joutuu melkein päättämään, jatketaanko edellisiäkään suunnitelmia,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ihmiset ovat kyselleet tulevasta. Suunnitelmista ympäri vuoden. Assembly? Striimit? Pelimaraton?</p>
<p>Totta puhuakseni, minulla ei ole niistä tällä hetkellä yhtään aatosta. Ainoa tän hetkinen suunnitelma on osallistua yhteen tulevaan asiaan (josta ei tule tämän enempää infoa julkisesti) ja sen perusteella joutuu melkein päättämään, jatketaanko edellisiäkään suunnitelmia, vai pistetäänkö ”pillit pussiin”.<br><br>Asia lähti tuosta koneen rikkoutumisesta tai oikeastaan jo joku kk sitä ennen, kun se alkoi oireilemaan. Se, että pystyin jatkaaman asioita eteenpäin, veti suunnileen kaikki säästöt. Yleensä vuoden alku mennään pienellä budjetilla, mutta tämä vuosi alkoi aika nollasta. Vielä ei olla miinuksella, mutta suunta on alaspäin, jos tää yksi tuleva asia ei auta.<br><br>Katsellaan miten menee. Todennäköisesti tästä päästään yli, mutta asioiden mennessä miinukselle, jatkoa on odotettavissa hitaammin. Ainakin toivon, että asiat jatkuvat. Edes myöhemmin.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ylimääräisiä sosiaalisia medioita</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/ylimaeaeraeisiae-sosiaalisia-medioita/"/>
        <id>https://jokiv.fi/ylimaeaeraeisiae-sosiaalisia-medioita/</id>
            <category term="snapchat"/>
            <category term="instagram"/>

        <updated>2023-03-18T12:04:47+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tämä ajatus lähti aikaisemmin, kun poistin Instagramin ja Snapchatin tunnukset. Tuli huomattua, ettei niile tarvetta ole. Tullut siihen päätökseen, että jos menee kuukausia ilman käyttöä, niin voisi laskea itselle turhaksi. Toki osa tulee olemaan käytössä esimerkiksi sukulaisten vuoksi. Ne jotka tietävät puhelinnumeron, löytävät minut muutenkin&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Tämä ajatus lähti aikaisemmin, kun poistin Instagramin ja Snapchatin tunnukset. Tuli huomattua, ettei niile tarvetta ole. Tullut siihen päätökseen, että jos menee kuukausia ilman käyttöä, niin voisi laskea itselle turhaksi. Toki osa tulee olemaan käytössä esimerkiksi sukulaisten vuoksi.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ne jotka tietävät puhelinnumeron, löytävät minut muutenkin whatsappissa, telegrammissa ja signalissa. Myös Threema löytyy, mutta sen muutaman euron hinta ei tunnu monia kiinnostavan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Mutta ei kannata ihmetellä, jos vain katoan jostain palvelusta, jos kukaan ei sitä kautta pidä yhteyttä.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pelien tekeminen jatkuu</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/pelien-tekeminen-jatkuu/"/>
        <id>https://jokiv.fi/pelien-tekeminen-jatkuu/</id>
            <category term="linux"/>
            <category term="YouTube"/>
            <category term="Steam Deck"/>

        <updated>2022-11-21T19:10:07+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    On silleen turhan kauan pidetty taukoa pelien tekemiseen puolella. Ajattelin tuossa aamutuimaan, että voisi aloittaa uuden projektin, koska vanhojen projektien kans on hieman ideoiden tasolla jumissa. Jotain uutta testiin. Toista pelimoottoria tai muuta pientä projektia. Saa uutta näkökulmaa asioihin. Vaikka Unreal Enginen esimerkkiprojektin sai kivuttomasti&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>On silleen turhan kauan pidetty taukoa pelien tekemiseen puolella.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ajattelin tuossa aamutuimaan, että voisi aloittaa uuden projektin, koska vanhojen projektien kans on hieman ideoiden tasolla jumissa.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Jotain uutta testiin. Toista pelimoottoria tai muuta pientä projektia. Saa uutta näkökulmaa asioihin.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Vaikka Unreal Enginen esimerkkiprojektin sai kivuttomasti pyörimään Steam Deckillä, suunnitelmat ovat enemmän retrohenkisempään ja kevyempään.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kesäauton haastesta</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/kesaeauton-haastesta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/kesaeauton-haastesta/</id>
            <category term="twitch"/>
            <category term="Steam Deck"/>

        <updated>2022-11-21T18:57:33+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Selatessani tilastoja subaajien suhteen, kyllähän se on ihan selvää, että sataa subaajaa ei tulla saamaan kasaan. Steam Deckin kohtalo on oikeastaan jo ratkennut tätä kirjoitettaessa. Täytyy katsella muita mahdollisuuksia sitten myöhemmin. Kyllä se kesäauto striimeihin tulee jossain välissä, mutta moottorin urakka ei ala ainakaan ihan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Selatessani tilastoja subaajien suhteen, kyllähän se on ihan selvää, että sataa subaajaa ei tulla saamaan kasaan. </p>
<p>
<!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Steam Deckin kohtalo on oikeastaan jo ratkennut tätä kirjoitettaessa. Täytyy katsella muita mahdollisuuksia sitten myöhemmin. Kyllä se kesäauto striimeihin tulee jossain välissä, mutta moottorin urakka ei ala ainakaan ihan heti.</p>
<p>
<!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Laite on lähetetty minulle ja saapuu muutaman päivän sisällä.</p>
<p>
<!-- /wp:paragraph --></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Assembly Winter 2023</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/assembly-winter-2023/"/>
        <id>https://jokiv.fi/assembly-winter-2023/</id>

        <updated>2023-03-18T12:04:55+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Minua on houkuteltu käymään ja kuvaamaan Assembly Winter tapahtumassa 2023. Tuo helmikuussa oleva tapahtuma on kuitenkin muiden säästämisien ja elämisen ohella hieman liian iso potti kerätä säästää lyhyessä ajassa. Laitoin uusien subien tavoitteen Twitchiin aiheesta, mutta en ole niin varma kerkeääkö se täyttyä. Sillä saisi&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Minua on houkuteltu käymään ja kuvaamaan Assembly Winter tapahtumassa 2023. Tuo helmikuussa oleva tapahtuma on kuitenkin muiden säästämisien ja elämisen ohella hieman liian iso potti kerätä säästää lyhyessä ajassa.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Laitoin uusien subien tavoitteen Twitchiin aiheesta, mutta en ole niin varma kerkeääkö se täyttyä. Sillä saisi katettua kuluja. No, katsella seuraavia, jos tähän ei pääse.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kesäauton haaste hankaloitui</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/kesaeauton-haaste-hankaloitui/"/>
        <id>https://jokiv.fi/kesaeauton-haaste-hankaloitui/</id>
            <category term="twitch"/>
            <category term="mene töihin"/>
            <category term="Steam Deck"/>

        <updated>2023-03-18T12:37:24+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Haaste hankaloitui tai ainakin on vaarassa siirtyä. Haasteen taustaa täältä. Ei tämä haaste subimääriä nostanut, mutta olin ajatellut ainakin pelata peliä (ehkä jopa kasata sen moottorin) vaikka subimäärät olivat alhaisemmat. Valve ilmoitti, että iso osa Q3+ (sivu myös kertoi "lokakuussa tai sen jälkeen") onkin nyt&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Haaste hankaloitui tai ainakin on vaarassa siirtyä. Haasteen taustaa <a href="https://jokiv.fi/twitch-ja-sata-subaajaa/">täältä</a>. Ei tämä haaste subimääriä nostanut, mutta olin ajatellut ainakin pelata peliä (ehkä jopa kasata sen moottorin) vaikka subimäärät olivat alhaisemmat.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --></p>
<p>Valve ilmoitti, että iso osa Q3+ (sivu myös kertoi "lokakuussa tai sen jälkeen") onkin nyt ihan oikeasti Q3. Eli siirtoon lokakuusta tähän heinä-elo-syyskuu ajalle. Normaalisti tälläinen on iloasia, että saadaan aikaisemmin laite tilattua.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --></p>
<p>Itse olen vielä säästämässä tätä varten, niin se ei liikaa auta, että on laskenut asiat tuonne lokakuulle ja täytyy katsoa mistä vielä pinnistää lisää, kun valve ei anna kuin muutaman päivän aikaa maksaa tilaus.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --></p>
<p>Jos tilaus peruuntuu, niin katsellaan mahdollisesti ensi vuoden puolella steam deckin uusia haasteita.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Subathon</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/subathon/"/>
        <id>https://jokiv.fi/subathon/</id>
            <category term="twitch"/>

        <updated>2023-03-18T12:37:30+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Parin striimin ajan on juteltu mahdollisesta subathonin järjestämisestä. Huumorilla kommentoin, että jos katsojia on tämän verran, niin tulee lyhyt striimi. Kyseessä on siis striimi, joka jatkuu niin kauan kuin subeja tulee. Etukäteen määritelty jatkuminen (esim 15 min lisää) jokaisesta subista. Elämässä on myös muut rajoitteet&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Parin striimin ajan on juteltu mahdollisesta subathonin järjestämisestä. Huumorilla kommentoin, että jos katsojia on tämän verran, niin tulee lyhyt striimi.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --></p>
<p>Kyseessä on siis striimi, joka jatkuu niin kauan kuin subeja tulee. Etukäteen määritelty jatkuminen (esim 15 min lisää) jokaisesta subista.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --></p>
<p>Elämässä on myös muut rajoitteet ja pidemmät striimit pakottaisivat taukoja väliin. Nukkuminen striimissä ei ole oikein mahdollista, muut nukkujat eivät halua striimin. Tosin aina voi jatkaa aikaisin, lepäämisen jälkeen. Jos ei sitte striimaa teltassa, yms.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --> <!-- wp:paragraph --></p>
<p>Jää harkintaan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
