<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>JoKiv</title>
    <link href="https://jokiv.fi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://jokiv.fi" />
    <updated>2024-06-04T13:17:24+03:00</updated>
    <author>
        <name>JoKiv</name>
    </author>
    <id>https://jokiv.fi</id>

    <entry>
        <title>Muutoksia ko-fi suhteen</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/muutoksia-ko-fi-suhteen/"/>
        <id>https://jokiv.fi/muutoksia-ko-fi-suhteen/</id>
            <category term="ko-fi"/>

        <updated>2024-06-04T10:49:46+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p><strong>Lyhyt versio</strong>: jotku maksutavat ovat väliaikaisesti (jos ei pysyvästi) pois ko-fi:n maksuista ja lahjoituksista.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Lyhyt versio</strong>: jotku maksutavat ovat väliaikaisesti (jos ei pysyvästi) pois ko-fi:n maksuista ja lahjoituksista.</p>

<p>Otin osan maksutavoista käytöstä, kun niiden kolmannen osapuolen käsittelijä (Stripe) on nähtävästi vaihtanut ehtoja, millaisia maksuja he välittävät tänä vuonna. <em>Sisällöntuottaminen ja striimaaminen</em> on yksiä aiheita, joista ne eivät nähtävästi liikaa pidä. Ko-fi tunnetaan juuri näistä parhaiten, vaikka se ei pelkästään niihin keskity.</p>
<p>Tämä ei estä palvelun käyttämistä lahjoituksiin, mutta jotku maksamisen vaihtoehdot voivat olla kadoksissa.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Guilded tunnuksen poistaminen</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/guilded-tunnuksen-poistaminen/"/>
        <id>https://jokiv.fi/guilded-tunnuksen-poistaminen/</id>
            <category term="roblox"/>
            <category term="guilded"/>

        <updated>2024-06-03T13:16:00+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Päätin poistaa Guilded tunnuksen. Siellä minulla ei ollut yhteyksiä keneenkään. Syyn voi lukea alla olevasta <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Guilded" target="_blank" rel="noopener noreferrer">wikipedian lainauksesta</a>.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Päätin poistaa Guilded tunnuksen. Siellä minulla ei ollut yhteyksiä keneenkään. Syyn voi lukea alla olevasta <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Guilded" target="_blank" rel="noopener noreferrer">wikipedian lainauksesta</a>.</p>

<blockquote>
<p>On May 31st, 2024, Guilded announced that all current and future accounts will be required to have a Roblox account linked before July 15th, 2024 in order to continue using their account with new accounts only having the option to sign up with Roblox.  -- Wikipedia</p>
</blockquote>
<p>Minulla oli näköjään myös vanha Roblox tunnus, jota he eivät olleet poistaneet käyttämättömyydestä huolimatta. Tein myös sille poistopyynnön.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Toista striimaus softaa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/toista-striimaus-softaa/"/>
        <id>https://jokiv.fi/toista-striimaus-softaa/</id>
            <category term="video"/>
            <category term="twitch"/>

        <updated>2024-06-01T17:51:56+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Tänään oli striimissä testissä <a href="https://prismlive.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Prism Live Studio</a> kännykällä. </p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tänään oli striimissä testissä <a href="https://prismlive.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Prism Live Studio</a> kännykällä. </p>

<p>Hyvinä puolina voi sanoa, että ohjelma toimi ongelmitta ja striimaus sujui hyvin. Myöskään mitään ylimääräisiä logoja yms. ei näkynyt lähetyskuvassa. Lähetyksen loputtua tuli pieni lopetusanimaatio, joka mainitsi softasta, mutta tämä ei ollut mitenkään ongelma.</p>
<p>Hyvä lisä oli myös, että lähetyksen sai tallennettua puhelimelle. Iso yllätys oli, että vaikka lähetys oli 720p, tallenne oli 1080p. Tätä Twitchin ja YouTuben sovellukset eivät osaa tehdä. Jos haluat kopion, sinun tulee ladata lähetetty video, joka ei ole alkuperäisen tasolla. Jos lähetys on mutetettu joko virheellisesti tai aiheesta, et saa haettua alkuperäistä ääntä.</p>
<p>Huonoina puolina voisi sanoa, että ainakin oletuksena (en tiedä voiko asiaa muuttaa) chatin tekstin tyyli ja väri oli valittu sellaisiksi, että jos aurinko paistoi sopivasta suunnasta, siitä ei saanut mitään selvää. Tähän voivat myös vaikuttaa puhelimen näyttö ja himmennysasetukset, joten en suoraan leimaa sovelluksen syyksi.</p>
<p>Neutraalina puolena voi sanoa, että akun kulutus oli suurempi kuin Twitchin oman sovelluksen. Tosin tässä kohtaa annan anteeksi, kun kuitenkin tallennetaan videota paremmalla laadulla puhelimelle. YouTuben omaan sovellukseen verrattuna kulutus on suunnilleen sama, vaikka YouTuben laatu jäi todella huonoksi.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Striimatessa sattuu</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/striimatessa-sattuu/"/>
        <id>https://jokiv.fi/striimatessa-sattuu/</id>
            <category term="youtube"/>

        <updated>2024-05-22T18:15:17+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Pientä päivitystä maanantain striimin aikana sattuneesta kolauksesta.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Pientä päivitystä maanantain striimin aikana sattuneesta kolauksesta.</p>

<p>Kuten jotkut teistä ehkä muistavat, kolautin polven alapuolelle ulkoillessa. Vamma paranee hyvin. Uskon, että loppuviiikkoon mennessä ei tarvitse lisähoitoa.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pieniä ja pidempiä taukoja</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/pieniae-ja-pidempiae-taukoja/"/>
        <id>https://jokiv.fi/pieniae-ja-pidempiae-taukoja/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="twitch"/>
            <category term="laitteet"/>
            <category term="discord"/>

        <updated>2024-04-28T16:39:44+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Striimeissä on ollu pidempiä ja lyhyempiä taukoja. Inspiraatio hieman tipahti useamman vastoinkäymisen kanssa. En mene tarkemmin siihen, mitkä olivat häiritsevät tekijät. </p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Striimeissä on ollu pidempiä ja lyhyempiä taukoja. Inspiraatio hieman tipahti useamman vastoinkäymisen kanssa. En mene tarkemmin siihen, mitkä olivat häiritsevät tekijät. </p>

<p>Striimin suhteen ajatuksena on ollut pyrkiä inspiroimaan itseäni tai sitten odotella kesää ja striimata enemmän ulkona. Katsoa nyt kumpi tulee ensin. </p>
<p>Discordissa on tullut striimattua ajoittain. Ehkä se siitä lähtee Twitchin ja YouTuben puolelle jossain välissä. Tiedän, että useampi kyselee välistä, että missä striimit viipyvät. Vaikka tällä hetkellä ns. kevyeen striimaamiseen (ei suuria efektejä ja ilman kameraa) minulla on mahdollisuudet varmaan vuoksi eteenpäin, taukoja joutuu joskus vaan pitämään. </p>
<p>Suunnitelmissa muuttaa hieman setuppia ulkona striimaamisen suhteen. Varallisuutta vaatisi ja sitä ei oikein satu olemaan. Katsellaan saako setuppiin muutosta kesällä tai loppuvuodesta. </p>
<p>Nykyisen puhelimen tehot eivät sovi striimaamiseen. Edullisuuteen vaikutti varallisuuden puute. Jotku saattavat muistaa, että minulla oli toinen puhelin, jolla striimasin enemmän. Sen puhelimen akku ei pidä virtaa striimaamiseen.</p>
<p>Virtapankit ovat näyttäneet vanhuuden merkkejä jo pidemmän aikaa. Ovat olleet käytössä muuallakin, kuin striimaamisessa. Ostettu edellisen vuoden aikana, ennen ekaa assembly striimiä. Testailin silloin sitä ulkona striimaamista. Assemblyssä kävin 2018 ja 2019.</p>
<p>Ei olla vanhainkodissa striimaamassa, joten ei voi vielä lopettaa 😄</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>AirTag tutustumista</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/airtag-testiae/"/>
        <id>https://jokiv.fi/airtag-testiae/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="airtag"/>

        <updated>2024-03-20T12:00:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Hommasin Applen <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/AirTag" title="AirTag Wikipedia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirTagin</a>. Ajatuksena tutustua, mitä tuolla keksisi tehdä.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Hommasin Applen <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/AirTag" title="AirTag Wikipedia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirTagin</a>. Ajatuksena tutustua, mitä tuolla keksisi tehdä.</p>

<p>Toki ajatuksena kävi lähettää se jonnekkin postissa ja seurata lähetystä. Youtubessa on näitä videoita enemmän kuin tarpeeksi. Viimestään silloin, kun jossain kauempana käyn, tulee laitettua tuo tavaroiden sekaan.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Harkinnassa Steam Deck Docking Station</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/harkinnassa-steam-deck-docking-station/"/>
        <id>https://jokiv.fi/harkinnassa-steam-deck-docking-station/</id>
            <category term="steam deck"/>

        <updated>2024-03-14T15:00:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Ajattelin säästää <a href="https://store.steampowered.com/steamdeck" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steam Deckin</a> <a href="https://store.steampowered.com/steamdeckdock" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Docking Stationiin</a>. Nykyinen ratkaisu tuntuu pätkivän hieman ja nykyhinta tuolle dockille on edullisempi, kuin uusi nykyisen kamppeen ostaminen.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ajattelin säästää <a href="https://store.steampowered.com/steamdeck" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steam Deckin</a> <a href="https://store.steampowered.com/steamdeckdock" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Docking Stationiin</a>. Nykyinen ratkaisu tuntuu pätkivän hieman ja nykyhinta tuolle dockille on edullisempi, kuin uusi nykyisen kamppeen ostaminen.</p>

<p>Kuitenki jos tuon dockin hommaa, täytyy miettiä noiden nykyisten ulkoisten ohjaimien kuntoa. Dock ku on hankalampi pitää pelatessa kädessä, sitä ei ole siihen suunniteltu. Vaihtoehtoja kuitenki löytyy, eikä tietääkseni liian heikossa kunnossa ole nuo vuosia sitten hommatut ohjaimet.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Takaisin tauolta</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/takaisin-tauolta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/takaisin-tauolta/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="twitch"/>
            <category term="tiktok"/>
            <category term="kick"/>

        <updated>2024-03-03T12:00:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sitä piti hieman taukoa kaikesta ja piti ns. "hermoloman", vaikka mikään ei stressaa. Tauko on kuitenki aina hyvä pitää joskus. Striimit ja videot&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Sitä piti hieman taukoa kaikesta ja piti ns. "hermoloman", vaikka mikään ei stressaa. Tauko on kuitenki aina hyvä pitää joskus. Striimit ja videot jatkuvat fiiliksen mukaan.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kirja saapui</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/kirja-saapui/"/>
        <id>https://jokiv.fi/kirja-saapui/</id>
            <category term="retro"/>
            <category term="ohjelmointi"/>
            <category term="kirja"/>
            <category term="c64"/>

        <updated>2024-01-26T18:30:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Kuten aikaisemmin mainitsin, <a href="https://jokiv.fi/tilasin-kirjan/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tilasin kirjan</a>. Kirja saapui tänään. Tämän lisäksi ainakin pitäisi löytää <a href="https://archive.org/details/Commodore_64_Users_Guide_1984_Commodore" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Commmodore 64: User's guide</a> ja muutama muu.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Kuten aikaisemmin mainitsin, <a href="https://jokiv.fi/tilasin-kirjan/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tilasin kirjan</a>. Kirja saapui tänään. Tämän lisäksi ainakin pitäisi löytää <a href="https://archive.org/details/Commodore_64_Users_Guide_1984_Commodore" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Commmodore 64: User's guide</a> ja muutama muu.</p>

<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://jokiv.fi/media/posts/68/5bf90fe9-153e-4206-82df-38fc22f4fd80.jpg" alt="Commodore 64: Programmer's reference guide" width="800" height="1422" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://jokiv.fi/media/posts/68/responsive/5bf90fe9-153e-4206-82df-38fc22f4fd80-xs.jpg 300w ,https://jokiv.fi/media/posts/68/responsive/5bf90fe9-153e-4206-82df-38fc22f4fd80-sm.jpg 480w ,https://jokiv.fi/media/posts/68/responsive/5bf90fe9-153e-4206-82df-38fc22f4fd80-md.jpg 768w ,https://jokiv.fi/media/posts/68/responsive/5bf90fe9-153e-4206-82df-38fc22f4fd80-lg.jpg 1024w ,https://jokiv.fi/media/posts/68/responsive/5bf90fe9-153e-4206-82df-38fc22f4fd80-xl.jpg 1360w ,https://jokiv.fi/media/posts/68/responsive/5bf90fe9-153e-4206-82df-38fc22f4fd80-2xl.jpg 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hyppy tuntemattomaan</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/hyppy-tuntemattomaan-2/"/>
        <id>https://jokiv.fi/hyppy-tuntemattomaan-2/</id>
            <category term="windows"/>
            <category term="mac"/>
            <category term="laitteet"/>

        <updated>2024-01-04T09:00:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuossa tuli katsottua useampien artikkelien ilmaantumista, kun Steam lopetti vanhempien Windowsien tuen 1.1.2024. Samassa syssyssä monet uutiset sitten muistuttaa, että ensi vuonna Windows&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuossa tuli katsottua useampien artikkelien ilmaantumista, kun <a href="https://help.steampowered.com/en/faqs/view/4784-4F2B-1321-800A" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steam lopetti vanhempien Windowsien tuen</a> 1.1.2024.</p>
<p>Samassa syssyssä monet uutiset sitten muistuttaa, että ensi vuonna Windows 10 kokee pitkälti samaa kohtaloa Microsoftin puolelta. Tämä varmaankin heijastuu sovelluksiin samalla tavalla, kuin ennenkin.</p>
<blockquote>
<p>Tämä tietokone ei tällä hetkellä täytä kaikkia Windows 11:n järjestelmävaatimuksia</p>
</blockquote>
<p>Toisena ongelmana on, että iso osa käyttäjistä joutuu ostamaan uuden tietokoneen, koska vaatimukset nousevat. <em><strong>Sama olisi itsellä edessä.</strong></em> Muutaman vuoden vanha kone ei välttämättä kelpaakkaan. Toki rajoituksia voi jonkunverran kiertää ja YouTubessa onkin monta "<em>millaiseen perunaan saan asennettua Win11</em>" videoita.</p>
<p>Itse en suosittele mitään tälläistä säätämistä. Ainakaan käyttäjälle, joka ei välttämättä tiedä, mistä syystä kyseiset vaatimukset ovat olemaassa. Paljon aikaisemmin kirjoittelin, että se olisi vain turhaan asioiden lykkäämistä. Oma suositus on tutustua Linuxiin, jos kone ei Windowsiin riitä. Linux tukee sen verran vanhempiakin koneita, että on jo haasteelliseta löytää enintään 10 vuotta vanha kone, jossa toimii Windows 7/8/10 mutta ei toimisi Linux.</p>
<blockquote>
<p>Linuxin valintojen maailmassa suosittelen <a href="https://www.linuxmint.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Linux Mint</a>. Toki muitakin hyviä vaihtoehtoja löytyy tutustumaan uuteen järjestelmään.</p>
</blockquote>
<p>Tosin, kun Windows 10:lle tarjotaan maksullista tukea (myös yksityisille) niin se toivottavasti viivyttää sovellusten puolelta tuen katoamista jonku aikaa kauemmin.</p>
<p>Omalla kohdalla muutaman sovelluksen käyttämisen tarve on pistänyt miettimään vaihtoehtoja, jotka ovat itselle "valitse paras, vaikka kaikki ovat huonoja". Windows 11 eivät vaikuta edes vaihtoehdoilta.</p>
<p>Apple ei omiin suosikkeihin kuulu. Silti se tuntuu paremmalta ajatukselta, kuin Windows 11. "Jos siihen joskus tutustuisi." Aika on tullut, jota en koskaan ajatellut tekeväni. Hommasin sellaisen minin.</p>
<p>Kokemuksista kirjoitan enemmän, kun on enemmän kokemusta. Muutoin saan vihaista palautetta "et vaan osaa", "lue se ** ohjekirja" ja "kato ** googlesta". Ohjekirja tosin oli vain yhden aukeaman "<em>nämä ovat näitä liittimiä</em>". Ehkä se löytyy jostain sähköisesti.</p>
<p>Toki tässäkin näyttää olevan omat ongelmansa, mutta katsoa miten mennään. Muutama ongelma on jo selätetty. Katsella, miten menee.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
