<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>JoKiv</title>
    <link href="https://jokiv.fi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://jokiv.fi" />
    <updated>2026-01-11T11:10:02+02:00</updated>
    <author>
        <name>JoKiv</name>
    </author>
    <id>https://jokiv.fi</id>

    <entry>
        <title>Vanhoja tilauksia (c64u)</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/vanhoja-tilauksia/"/>
        <id>https://jokiv.fi/vanhoja-tilauksia/</id>
            <category term="laitteet"/>
            <category term="c64u"/>
            <category term="c64"/>

        <updated>2026-01-11T11:10:02+02:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Tuli syyskuussa tilattua <a href="https://commodore.net" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Commodore 64 Ultimate</a>.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli syyskuussa tilattua <a href="https://commodore.net" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Commodore 64 Ultimate</a>.</p>

<p>Muutamien toimitusviiveiden jälkeen sain sitten sähköpostia perjantaina (9. tammikuuta) paketin saaneen seurantanumeron. Netistä lukemisen perusteella: tarkempi seuranta näkyy vasta, kun paketti skannataan pohjoismaissa. Viikonloppu voi hidastaa asiaa ja netin mukaan lähtöpaikassa on huonot sääolosuhteet, jotka hidastavat lähetyksiä.</p>
<p>On tätä yli 35 vuotta muutenkin odottanut, että olisi hyvä syy palata hyvien pelien pariin. Voi sitä hyvillä mielin ensiviikkooon vielä odotella.</p>
<p>Mallina se vanhan näköinen "Basic Beige". Minua ei hurmannut ledivalot tai läpinäkyvä kotelo. Tosin jostain muistan lukeneeni (todennäköisesti reddit tai lemon64) että emolevy on ymmärtääkseni sama kaikissa, siellä on se led valojen liitäntä. Sekä optiot eivät ole rajattuja pois. Asetuksista pitäisi löytyä ledivalojen asetus, vaikka sellaisia ei mukana tule. Ehkä joskus siitä projekti.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hyvää uutta vuotta!</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/hyvaeae-uutta-vuotta-2/"/>
        <id>https://jokiv.fi/hyvaeae-uutta-vuotta-2/</id>

        <updated>2026-01-01T00:00:00+02:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    Hyvää uutta vuotta 2026!
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Hyvää uutta vuotta 2026!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Amigan retroa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/amigan-retroa-2/"/>
        <id>https://jokiv.fi/amigan-retroa-2/</id>
            <category term="retro"/>
            <category term="ohjelmointi"/>
            <category term="amiga"/>

        <updated>2025-11-24T17:15:18+02:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Päätin katsella jälleenmyyjiä <a href="https://retrogames.biz/products/thea1200/">TheA1200</a> ja nähtävästi niitä on suomessakin ainakin pari kappaletta.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Päätin katsella jälleenmyyjiä <a href="https://retrogames.biz/products/thea1200/">TheA1200</a> ja nähtävästi niitä on suomessakin ainakin pari kappaletta.</p>

<p>Saatan jopa ennakkotilata, vaikka aikaisemmin kommentoin katsovani lähempänä kesää. </p>
<p>Koska kamppeessa on <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Workbench_(AmigaOS)">Workbench</a> (Amigan graafinen käyttöjärjestelmä) käytettävissä, saatan jopa palata siihen ajatukseen, että jos sillä voisi tehdä omia ohjelmia tai pelejä. Sen näkee sitten siinä vaiheessa.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kirjoituksia</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/kirjoituksia/"/>
        <id>https://jokiv.fi/kirjoituksia/</id>
            <category term="yritä edes"/>
            <category term="retro"/>
            <category term="pelit"/>

        <updated>2025-11-16T13:39:22+02:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Tässä muutaman päivän tullut kirjoitetua tekstiä, josta saattaa joko tulla oma sähköinen julkaisu tai sitten kopioin siitä tähän blogiin tekstiä. Ellen tee molempia. </p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tässä muutaman päivän tullut kirjoitetua tekstiä, josta saattaa joko tulla oma sähköinen julkaisu tai sitten kopioin siitä tähän blogiin tekstiä. Ellen tee molempia. </p>

<p>Ajatus omasta sähköisestä julkaisusta kiehtoo, vaikka alkuperäinen ajatus oli jo yli 25 vuotta sitten oman lehden tekemisestä. Silloin siihen ei ollut mahdollisuuksia. Toki jos tarkemmin olis voinu ajatella ja tajuta, että sähköiset julkaisut tekstitiedostojen muodossa olivat joissain piireissä todella yleisiä. Ei kaikkea tarvittu julkaista paperille.</p>
<p>Katsellaan lähteekö tämä tästä vai jääkö vain yritykseksi. Pääasiallisena aiheena retroon liittyvät asiat ja laitteet, pelit, linux, yms. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Amigan retroa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/amigan-retroa/"/>
        <id>https://jokiv.fi/amigan-retroa/</id>
            <category term="retro"/>
            <category term="pelit"/>
            <category term="amiga"/>

        <updated>2025-10-12T14:00:02+03:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Tuossa jonku aikaa aikaisemmin tuli tilattua <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Liberation:_Captive_2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Liberation: Captive 2</a> Amigalle. En tarkemmin katsonut tilausta. Kohtuu edulliseen hintaan kuitenkin sai näin vanhaksi peliksi. Ohjekirja ja muut mukana.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuossa jonku aikaa aikaisemmin tuli tilattua <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Liberation:_Captive_2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Liberation: Captive 2</a> Amigalle. En tarkemmin katsonut tilausta. Kohtuu edulliseen hintaan kuitenkin sai näin vanhaksi peliksi. Ohjekirja ja muut mukana.</p>

<p>Tilaus saapui ja näytti hyväkuntoiselta. Ohjekirja mukana. Paketin avattua muistin, että "ainiin korppuversioki on olemassa". </p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://jokiv.fi/media/posts/83/korput.jpeg" alt="Viisi pelin levykettä" width="640" height="360" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/korput-xs.jpeg 640w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/korput-sm.jpeg 768w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/korput-md.jpeg 1024w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/korput-lg.jpeg 1366w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/korput-xl.jpeg 1600w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/korput-2xl.jpeg 1920w"></figure>
<p>Ei tämä silti huono hankinta ollut. </p>
<p>Joku aika myöhemmin mietin ajatusta, että aikanaan liikkui huhu, että tuota voi pelata levykkeiltä ja sen asentaminen oikealla laitteella kiintolevylle kestäisi "ainaki 10 tuntia". Koska oma Amiga 1200 on vielä vaiheessa saada valmiiksi (puuttuu muuntaja, tilailen paremman varallisuuden aikaan netistä) ajattelin testata asiaa emulaattorissa.</p>
<p>Pääasiallinen asennus vei muutaman minuutin ja siellä oli valinnainen mahdollisuus generoida paremmat tekstuurit. Tämä oli myös kysymyksenä asennusvaiheessa, haluaako kopioida generoinnin tiedostot. Nämä olivat yksinään viidennellä levyllä.</p>
<p>Generointi itsenään vei noin 4 tuntia ja 45 minuuttia laskea. Peliä pääsee pelaamaan alle vartissa, mutta jos haluaa generoida paremmat tekstuurit, se vie aikaa.</p>
<p>Kun miettii amigan käyttäneen vanhoja kiintolevyjä, sekä mahdollinen käyttöjärjestelmän, jossa emulaattori pyöri, todennäköisesti cachettaneen kaiken kirjoituksen ram muistiin. Voisi olettaa, että vanhalle levyn käytöllä voi aika lähelle tuplaantua. Jos ei enemmänkin. Huhu tuntuu pitäneen paikkaansa, vaikka peliä voisi pelata huonommilla grafiikoilla ilman tuotakin. Toki peli toimi suoraan korpuiltakin.</p>
<p>Emulaattorilla parhaalla amigalla (parhaat asetukset emulaattorista) generointiin meni 2-5 min. Vastaavan tasoiseen oikeaan Amigaan ei monellakaan ollut todennäköisesti mahdollisuutta tuona aikana, kun peli julkaistiin. Silti myös käytössä olisi ollu vanha kiintolevy.</p>
<p>Vaikka asia olisi nopeutunut ja näppärimmät voineet käyttää RAM levyä. Mahdollisuudet tämän pelin pelaamiseen olivat <em>ilman generointia korpulta tai kiintolevyltä</em>, <em>generoida sen aikansa</em> (pistää vaikka yöksi laskemaan) tai <em>pelata CD32 versiota</em> pelistä.</p>
<p>Valitettavasti minulla ei ole kirjoitushetkellä kuvakaappauksia tallessa, mutta eron huomaa. </p>
<p>No tästä sitten jonku aikaa kului. Tuli tilattua lisää. </p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://jokiv.fi/media/posts/83/cd32.jpeg" alt="CD32 versio pelistä" width="640" height="360" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/cd32-xs.jpeg 640w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/cd32-sm.jpeg 768w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/cd32-md.jpeg 1024w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/cd32-lg.jpeg 1366w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/cd32-xl.jpeg 1600w ,https://jokiv.fi/media/posts/83/responsive/cd32-2xl.jpeg 1920w"></figure>
<p>Nyt taidan omistaa kaikki versiot pelistä. Pitäisiköhän harkita <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Amiga_CD32" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Amiga CD32</a> hommaamista. <span class="s1">😄 </span></p>
<p><span class="s1">Pelin tosin pitäisi toimia Amiga 1200, kunhan siihen hommaa tarvittavat osat. </span><span class="s1">Vähän vaihtelevia raportteja lukenut, kuinka toimiva CD32:n pelaaminen Amiga 1200 loppujenlopuksi oli, kun itse Amiga CD32 ei ollut suuremmassa suosiossa myynnissä.</span></p>
<p>Ehkä odottelen TheA1200 ja katselen mitä se osaa. Valitettavasti se näyttää viivästyvän. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hitaita päivityksiä</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/hitaita-paeivityksiae/"/>
        <id>https://jokiv.fi/hitaita-paeivityksiae/</id>
            <category term="retro"/>
            <category term="pelit"/>
            <category term="laitteet"/>

        <updated>2025-10-05T16:04:41+03:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Tässä ollut elämän kanssa enemmän ja vähemmän kiireitä. Vaikka aikaa olisi ollut kirjoittaa päivityksiä, aina ei ole ollut aiheita, mistä voisi kirjoitella. Päivitetään nyt jotain.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tässä ollut elämän kanssa enemmän ja vähemmän kiireitä. Vaikka aikaa olisi ollut kirjoittaa päivityksiä, aina ei ole ollut aiheita, mistä voisi kirjoitella. Päivitetään nyt jotain.</p>

<p>Työt loppuivat aikaisemmin, kesän aikana. Määräaikainen sopimus.</p>
<p>Päätin nyt aluksi keskittyväni enemmän striimien puolella retro-, konsoli- ja steam deckillä pelattaviin peleihin. Jossain välissä palaan myös irl- ja ulkoilustriimeihin. Saisi helpommin sisältöä useammalle päivälle striimeihin. Toki nykyisellä sisällöllä on helppo jaotella päiväkohtaiset aiheet, kuten olen discordissa listannut.</p>
<p>Retron puolelle olen tilannut muutaman pelin, pari konetta ja muuta pientä. Sellaista, jotka omassa nuoruudessa ja aikana nuoruuden jälkeen ovat vaikuttaneet pelivalintoihin aikanaan. Niistä tulee enemmän discordissa ja striimissä.</p>
<p>Aatoksissa on myös ollut muuttaa tätä blogia ja sivua jollain lailla. Vielä en ole mitään päättänyt, mutta katsellaan jos muutosta tulee jossain välissä. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Hyvää uutta vuotta</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/hyvaeae-uutta-vuotta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/hyvaeae-uutta-vuotta/</id>

        <updated>2025-01-01T00:01:00+02:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    Hyvää uutta vuotta kaikille! Uusi vuosi tuokoon mukanaan uusia mahdollisuuksia ja tavoitteita. Onnea, menestystä ja inspiraatiota tulevalle vuodelle.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Hyvää uutta vuotta kaikille! Uusi vuosi tuokoon mukanaan uusia mahdollisuuksia ja tavoitteita. Onnea, menestystä ja inspiraatiota tulevalle vuodelle.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Parempi myöhään, kuin ei milloinkaan</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/parempi-myoehaeaen-kuin-ei-milloinkaan/"/>
        <id>https://jokiv.fi/parempi-myoehaeaen-kuin-ei-milloinkaan/</id>
            <category term="virtuaalikone"/>
            <category term="retro"/>
            <category term="ohjelmointi"/>
            <category term="flash"/>

        <updated>2024-12-15T13:57:44+02:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Otsikon mukainen sanonta on aika tunnettu. Tässä kuitenki voi joidenki mielestä olla joidenkin mielestä "mutta miksi..", varsinkin kun kyseessä on <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Adobe_Flash" target="_blank" rel="noopener noreferrer">flash</a>.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Otsikon mukainen sanonta on aika tunnettu. Tässä kuitenki voi joidenki mielestä olla joidenkin mielestä "mutta miksi..", varsinkin kun kyseessä on <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Adobe_Flash" target="_blank" rel="noopener noreferrer">flash</a>.</p>

<p>Todellakin aloin tutkimaan, miten flash toimiii. Aihe lähti siitä, kun katselin youtubesta videoita pelimoottoreista ja jonkinverran ennestään tuttu <a href="https://haxe.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Haxe</a> tuli vastaan. Videossa myös mainittiin <a href="https://www.openfl.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OpenFL</a>. </p>
<p>Haxella on flash pelejä tehty, mitä olen ymmärtänyt. Tästä tuli mieleen muutama vanha flash peli, jotka kiinnostaa minua, mutta niissä on jonkuverran ongelmia nykykoneilla. Joko ne eivät halua pyöriä ilman muutamaa nettipuolen asiaa tai sitten ne on kirjoitettu, etteivät ne pyörisi. Mahdollisesti pelaajien seuranta, jossa serverit eivät ole toiminnassa tai vain ettei niitä useampi kopioi. Toki tiedän, että <a href="https://archive.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">archive.org</a> sisältää useita kokoemia ja esimerkiksi <a href="https://flashpointarchive.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Flashpoint Archive</a> (aiemmin nimellä BlueMaxima Flashpoint), sekä muutama muu.</p>
<p>Kuitenkin haluan itse tutkia. Pelien ja ohjelmien toiminta on kiinnostava aihe itselle. Latasin <a href="https://github.com/jindrapetrik/jpexs-decompiler" target="_blank" rel="noopener noreferrer">JPEXS Free Flash Decompiler</a> ja aloin tutkimaan swf tiedostojen sisältöä. Onneksi JPEXS osaa suoraan muokata koodia pelien sisällä. Osan sain toimimaan paremmin <a href="https://ruffle.rs/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Rufflella</a>. Aikaisemmin peli joko jumi, vilkkui toimimatta tai ei toiminut ollenkaan. Yleisimmät ongelmat tulivat tutuiksi.</p>
<p>Asensin vanhemman Windowsin virtuaalikoneesen ja vanhan Macromedia Flashin testiversiolla avasin JPEXS puretun pelin, jos flashillä uudelleen muuttaisi uudempaan formaattiin. Onnistuin pakkaamaan uudemmalle flash versiolle ja korjata koodista virheitä. Flash ohjelma osaa paremmin kertoa, jos koodissa on häikkää. Uudelleenpakkaamisen vie sen verran aikaa, etten ajattele sitä niin tarpeelliseksi. Suurimman osan voin vain korjata suoraan JPEXSllä. No ainaki sai hieman kokemusta aiheesta.</p>
<p>Loppujenlopuksi sain pelin toimimaan, Ruffle ei valita ongelmista ja pyörittää tasaisesti. Joskus riittää, että koodista korjaa rivin tai kaksi koodia.</p>
<p>Seuraavana ajatuksessa on mahdollisesti uudelleenkirjoittaa peli vaikka aloituksessa kommentoimallani Haxella. Mahdollisesti käyttäen <a href="https://haxeflixel.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">HaxeFlixel</a> ja <a href="https://www.openfl.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OpenFL</a>. Tämä mahdollistaisi pelin pelaamisen ilman flashiä. Löysin myös keinoja muuntaa koodia kieleltä toiselle. Tästä kommentoin (ehkä) joskus toiste enemmän.</p>
<p>Toki muitakin kieliä ja pelimoottoreita voisi käyttää. Onko kuitenkaan hyvä ajatus tehdä kymmenien tai satojen megojen kokoisen pelin alkuperäisestä puolen megan pelistä. Toki, jos remake tai remaster olisi mielessä. </p>
<p>Katsotaan, mihin tämä (ehkä) johtaa. Nämä ovat näitä hitaasti eteneviä projekteja.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kuukausi töitä takana</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/kuukausi-toeitae-takana/"/>
        <id>https://jokiv.fi/kuukausi-toeitae-takana/</id>

        <updated>2024-09-30T08:57:12+03:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Nyt kun on ollu töissä kuukauden, huomaan miten pirteys ja jaksaminen ovat parantuneet.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Nyt kun on ollu töissä kuukauden, huomaan miten pirteys ja jaksaminen ovat parantuneet.</p>

<p>Säännöllinen rytmi on tuonut lisää energiaa päiviin, ja herään useammin virkeänä. Vaikka en ole erityisesti kärsinyt uniongelmista, nukkumaan meno on nyt helpompaa kuin ennen. Työpäivät antavat juuri sopivasti haastetta ja rasitusta, joka auttaa rentoutumaan illalla. Säännöllisyys ja tasapaino vaikuttaa hyvinvointiin.</p>
<p>Striimaaminen on taas käynnistynyt pitkän tauon jälkeen, ja nyt takana on muutama kerta. Pidempi tauko piti homman poissa hetken aikaa. Katsella tuleeko millä aikataululla ja useammin kuin pari kertaa kuukaudessa. Jatkon näkee sitten.</p>
<p>Myös YouTube on jäänyt vähän vähemmälle, mutta katsellaan mitä sinne saisi aikaan.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Vielä Steam Deck Dockista</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/vielae-steam-deck-dockista/"/>
        <id>https://jokiv.fi/vielae-steam-deck-dockista/</id>
            <category term="steam deck"/>
            <category term="steam"/>

        <updated>2024-08-01T14:00:00+03:00</updated>
            <summary type="html">
                <![CDATA[
                    <p>Kirjoitin <a>aikaisemmin</a> Steam Deck Docking Stationin hommaamisesta.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Kirjoitin <a>aikaisemmin</a> Steam Deck Docking Stationin hommaamisesta.</p>

<p>Myin viime kuukausien aikana suurimman osan Steam-inventaarion tavaroista. Laskenut, että voin maksaa loput summasta.</p>
<p>Laitoin tilauksen kyseisestä laitteesta. Tämä korvaa rikkoutuneen HDMI-adapterin ja helpottaa striimaamista.</p>
<p>Toivotaan, että tulee ensiviikolla.</p>
<p><em>Päivitys: Laite saapui 9.8.24</em></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
