<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>JoKiv</title>
    <link href="https://jokiv.fi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://jokiv.fi" />
    <updated>2023-03-31T12:07:35+03:00</updated>
    <author>
        <name>JoKiv</name>
    </author>
    <id>https://jokiv.fi</id>

    <entry>
        <title>Korjausta blogissa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/korjausta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/korjausta/</id>
            <category term="yritä edes"/>

        <updated>2023-03-31T12:07:35+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Jouduin korjaamaan useamman kohdan blogistani ja se saattoi näköjän feedin lukijoilla aiheuttaa useamman vanhan julkaisun näkymisen uudelleen, pahoittelen tapahtunutta.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Jouduin korjaamaan useamman kohdan blogistani ja se saattoi näköjän feedin lukijoilla aiheuttaa useamman vanhan julkaisun näkymisen uudelleen, pahoittelen tapahtunutta.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Peli, YouTube ja Twitch</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/peli-youtube-ja-twitch/"/>
        <id>https://jokiv.fi/peli-youtube-ja-twitch/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="twitch"/>
            <category term="pelit"/>
            <category term="laitteet"/>

        <updated>2023-03-31T12:03:01+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mainitsin aikaisemmin striimissä, että jos olisin twitchissä partneri, ennen kuin peli on valmis, voisin julkaista pelin ilmaiseksi. Tämä kun olisi myös katsojille se ilmainen vaihtoehto. Valitettavasti se Twitchin 75 katsojaa keskiarvolta on hieman korkea, joten myös striimissä mainitsin, että voisin harkita ilmaisjulkaisua, jos YouTubessa vaatimukset&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Mainitsin aikaisemmin striimissä, että jos olisin twitchissä partneri, ennen kuin peli on valmis, voisin julkaista pelin ilmaiseksi. Tämä kun olisi myös katsojille se ilmainen vaihtoehto.</p>
<p>Valitettavasti se Twitchin 75 katsojaa keskiarvolta on hieman korkea, joten myös striimissä mainitsin, että voisin harkita ilmaisjulkaisua, jos YouTubessa vaatimukset riittäisivät siellä vastaavaan ohjelmaan. </p>
<p>Tässä sitten kävi striimin jäkeen mielessä, että jos twitch puolen asia tapahtuisi 2023 aikana, voisin harkita lähdekoodin julkaisua myöhempänä ajankohtana.</p>
<p>Peli tekeminen on hieman ollut pysähdyksissä, kun <a href="https://jokiv.fi/kun-laitteet-hajoaa/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">asioita</a> <a href="https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tapahtuu</a>, eikä se nosta innostusta, kun projektia tulisi säätää heikommalla laitteistolla. Kehitys on hidasta, mutta ottaa vauhtia, kun on paremmat laitteet käytössä.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Juttelua netissä</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/juttelua-netissae/"/>
        <id>https://jokiv.fi/juttelua-netissae/</id>
            <category term="chat"/>

        <updated>2023-03-21T21:29:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Viimeaikoina on tullut juteltua jonkuverran jitsin kautta. Selaimella ja kännykällä on ihan hyvä ollu juteltua välistä vähän tuntemattomienki kanssa. Toki toiselle pitää linkki antaa jotain kautta, mutta satunnaiseen "tuu meidän kans juttelemaan" toi on toiminu ihan ok.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Viimeaikoina on tullut juteltua jonkuverran <a href="https://meet.jit.si/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">jitsin</a> kautta. Selaimella ja kännykällä on ihan hyvä ollu juteltua välistä vähän tuntemattomienki kanssa. Toki toiselle pitää linkki antaa jotain kautta, mutta satunnaiseen "tuu meidän kans juttelemaan" toi on toiminu ihan ok.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Läppärin virtalähde kaipaa vaihtoa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/"/>
        <id>https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/</id>
            <category term="laitteet"/>

        <updated>2023-03-27T06:18:17+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli huomattua, että läppärin virtalähteen liittimen pää oli hajonnut. Meni hetki kaivaa katkennut pää ulos läppärin liittimestä. Kunnes löydän uuden, netin sisällöntuotto voi olla enemmän katkonaista. Johto on kiinteästi kiinni virtalähteessä, joten koko virtalähde menee uusiksi. Mahdollisesti ensikuussa voin hommata jotain, jolla korvata tämän.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli huomattua, että läppärin virtalähteen liittimen pää oli hajonnut. Meni hetki kaivaa katkennut pää ulos läppärin liittimestä. Kunnes löydän uuden, netin sisällöntuotto voi olla enemmän katkonaista. Johto on kiinteästi kiinni virtalähteessä, joten koko virtalähde menee uusiksi. Mahdollisesti ensikuussa voin hommata jotain, jolla korvata tämän.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://jokiv.fi/media/posts/43/laturi.jpg" alt="" width="800" height="457" sizes="100vw" srcset="https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-xs.jpg 300w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-sm.jpg 480w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-md.jpg 768w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-lg.jpg 1024w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-xl.jpg 1360w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-2xl.jpg 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Steam Deck ja striimaaminen</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/steam-deck-ja-striimaaminen/"/>
        <id>https://jokiv.fi/steam-deck-ja-striimaaminen/</id>
            <category term="twitch"/>
            <category term="steam deck"/>

        <updated>2023-03-20T14:35:32+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Varmaan kukaan ei yllättynyt, kun tein asian, johon on varmaan satoja opasvideoita YouTubessa. Tosin en seurannut mitään opasta, vaan asensin vain OBS Studion ja aloin käyttämään sitä. En kuitenkaan tässä vaiheessa ala säätämään isompia koristeluja striimin suhteen.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Varmaan kukaan ei yllättynyt, kun tein asian, johon on varmaan satoja opasvideoita YouTubessa. Tosin en seurannut mitään opasta, vaan asensin vain <a href="https://obsproject.com/" title="OBS Studio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OBS Studion</a> ja aloin käyttämään sitä. En kuitenkaan tässä vaiheessa ala säätämään isompia koristeluja striimin suhteen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Säätöä ja säästötoimia</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/saeaetoeae-ja-saeaestoetoimia/"/>
        <id>https://jokiv.fi/saeaetoeae-ja-saeaestoetoimia/</id>
            <category term="blogi"/>

        <updated>2023-03-29T13:30:06+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Vaihdoin turvallisempaan tapaan pitää blogia ja samalla edullisempaan. Katsellaan miten tämä tulee auttamaan asioissa. Sivulla saattaa olla rikkinäisiä linkkejä, mutta korjaan niitä aina, kun löydän.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Vaihdoin turvallisempaan tapaan pitää blogia ja samalla edullisempaan. Katsellaan miten tämä tulee auttamaan asioissa.</p>
<p>Sivulla saattaa olla rikkinäisiä linkkejä, mutta korjaan niitä aina, kun löydän.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ajatuksia tästä vuodesta</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/ajatuksia-taestae-vuodesta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/ajatuksia-taestae-vuodesta/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="twitch"/>
            <category term="linux"/>
            <category term="discord"/>

        <updated>2023-03-18T12:04:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ihmiset ovat kyselleet tulevasta. Suunnitelmista ympäri vuoden. Assembly? Striimit? Pelimaraton? Totta puhuakseni, minulla ei ole niistä tällä hetkellä yhtään aatosta. Ainoa tän hetkinen suunnitelma on osallistua yhteen tulevaan asiaan (josta ei tule tämän enempää infoa julkisesti) ja sen perusteella joutuu melkein päättämään, jatketaanko edellisiäkään suunnitelmia,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ihmiset ovat kyselleet tulevasta. Suunnitelmista ympäri vuoden. Assembly? Striimit? Pelimaraton?</p>
<p>Totta puhuakseni, minulla ei ole niistä tällä hetkellä yhtään aatosta. Ainoa tän hetkinen suunnitelma on osallistua yhteen tulevaan asiaan (josta ei tule tämän enempää infoa julkisesti) ja sen perusteella joutuu melkein päättämään, jatketaanko edellisiäkään suunnitelmia, vai pistetäänkö ”pillit pussiin”.<br><br>Asia lähti tuosta koneen rikkoutumisesta tai oikeastaan jo joku kk sitä ennen, kun se alkoi oireilemaan. Se, että pystyin jatkaaman asioita eteenpäin, veti suunnileen kaikki säästöt. Yleensä vuoden alku mennään pienellä budjetilla, mutta tämä vuosi alkoi aika nollasta. Vielä ei olla miinuksella, mutta suunta on alaspäin, jos tää yksi tuleva asia ei auta.<br><br>Katsellaan miten menee. Todennäköisesti tästä päästään yli, mutta asioiden mennessä miinukselle, jatkoa on odotettavissa hitaammin. Ainakin toivon, että asiat jatkuvat. Edes myöhemmin.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ylimääräisiä sosiaalisia medioita</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/ylimaeaeraeisiae-sosiaalisia-medioita/"/>
        <id>https://jokiv.fi/ylimaeaeraeisiae-sosiaalisia-medioita/</id>
            <category term="snapchat"/>
            <category term="instagram"/>

        <updated>2023-03-18T12:04:47+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tämä ajatus lähti aikaisemmin, kun poistin Instagramin ja Snapchatin tunnukset. Tuli huomattua, ettei niile tarvetta ole. Tullut siihen päätökseen, että jos menee kuukausia ilman käyttöä, niin voisi laskea itselle turhaksi. Toki osa tulee olemaan käytössä esimerkiksi sukulaisten vuoksi. Ne jotka tietävät puhelinnumeron, löytävät minut muutenkin&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Tämä ajatus lähti aikaisemmin, kun poistin Instagramin ja Snapchatin tunnukset. Tuli huomattua, ettei niile tarvetta ole. Tullut siihen päätökseen, että jos menee kuukausia ilman käyttöä, niin voisi laskea itselle turhaksi. Toki osa tulee olemaan käytössä esimerkiksi sukulaisten vuoksi.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ne jotka tietävät puhelinnumeron, löytävät minut muutenkin whatsappissa, telegrammissa ja signalissa. Myös Threema löytyy, mutta sen muutaman euron hinta ei tunnu monia kiinnostavan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Mutta ei kannata ihmetellä, jos vain katoan jostain palvelusta, jos kukaan ei sitä kautta pidä yhteyttä.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pelien tekeminen jatkuu</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/pelien-tekeminen-jatkuu/"/>
        <id>https://jokiv.fi/pelien-tekeminen-jatkuu/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="steam deck"/>
            <category term="linux"/>

        <updated>2022-11-21T19:10:07+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    On silleen turhan kauan pidetty taukoa pelien tekemiseen puolella. Ajattelin tuossa aamutuimaan, että voisi aloittaa uuden projektin, koska vanhojen projektien kans on hieman ideoiden tasolla jumissa. Jotain uutta testiin. Toista pelimoottoria tai muuta pientä projektia. Saa uutta näkökulmaa asioihin. Vaikka Unreal Enginen esimerkkiprojektin sai kivuttomasti&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>On silleen turhan kauan pidetty taukoa pelien tekemiseen puolella.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Ajattelin tuossa aamutuimaan, että voisi aloittaa uuden projektin, koska vanhojen projektien kans on hieman ideoiden tasolla jumissa.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Jotain uutta testiin. Toista pelimoottoria tai muuta pientä projektia. Saa uutta näkökulmaa asioihin.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Vaikka Unreal Enginen esimerkkiprojektin sai kivuttomasti pyörimään Steam Deckillä, suunnitelmat ovat enemmän retrohenkisempään ja kevyempään.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Assembly Winter 2023</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/assembly-winter-2023/"/>
        <id>https://jokiv.fi/assembly-winter-2023/</id>

        <updated>2023-03-18T12:04:55+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Minua on houkuteltu käymään ja kuvaamaan Assembly Winter tapahtumassa 2023. Tuo helmikuussa oleva tapahtuma on kuitenkin muiden säästämisien ja elämisen ohella hieman liian iso potti kerätä säästää lyhyessä ajassa. Laitoin uusien subien tavoitteen Twitchiin aiheesta, mutta en ole niin varma kerkeääkö se täyttyä. Sillä saisi&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Minua on houkuteltu käymään ja kuvaamaan Assembly Winter tapahtumassa 2023. Tuo helmikuussa oleva tapahtuma on kuitenkin muiden säästämisien ja elämisen ohella hieman liian iso potti kerätä säästää lyhyessä ajassa.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Laitoin uusien subien tavoitteen Twitchiin aiheesta, mutta en ole niin varma kerkeääkö se täyttyä. Sillä saisi katettua kuluja. No, katsella seuraavia, jos tähän ei pääse.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
