<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>JoKiv</title>
    <link href="https://jokiv.fi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://jokiv.fi" />
    <updated>2023-04-09T02:10:38+03:00</updated>
    <author>
        <name>JoKiv</name>
    </author>
    <id>https://jokiv.fi</id>

    <entry>
        <title>Vielä kerran flutterista</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/vielae-kerran-flutterista/"/>
        <id>https://jokiv.fi/vielae-kerran-flutterista/</id>
            <category term="flutter"/>

        <updated>2023-04-09T02:10:38+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli laskettua, että flutter vie aika runsaasti levytilaa, jos siinä on mukana android ja muut tuet. Se kun haluaa asennetuksi android-studion. Täytyy katsella&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli laskettua, että flutter vie aika runsaasti levytilaa, jos siinä on mukana android ja muut tuet. Se kun haluaa asennetuksi android-studion. Täytyy katsella lisää, jos siitä innostuu sitten uuden koneen myötä. Joskus tulevaisuudessa.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Patreonista</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/patreonista/"/>
        <id>https://jokiv.fi/patreonista/</id>
            <category term="patreon"/>
            <category term="ko-fi"/>

        <updated>2023-04-06T22:02:02+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sammutin patreonin luojasivut. Tämä tarkoittaa, että en ota vastaan lahjoituksia sen kautta. Kukaan ei tehnyt lahjoituksia sen kautta, ja tilastojen mukaan kukaan ei&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Sammutin patreonin luojasivut. Tämä tarkoittaa, että en ota vastaan lahjoituksia sen kautta. Kukaan ei tehnyt lahjoituksia sen kautta, ja tilastojen mukaan kukaan ei edes lukenut, jos kirjoitin sinne. </p>
<p>Ko-fi on ollut viime kuukausina aktiivisempi kuin patreon on ollut yli kuuteen(?) vuoteen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Internet Radio</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/internet-radio/"/>
        <id>https://jokiv.fi/internet-radio/</id>
            <category term="web"/>
            <category term="radio"/>

        <updated>2023-04-05T01:07:29+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Striimissä kommentoin, että jos pitäisin internet radiota, niin pääasiassa ongelmaksi tulisi palvelinkustannukset. Asia on ollut aikaisemminki esillä. Nykyään tosin vähän enemmän harkinnassa. Katsellaan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Striimissä kommentoin, että jos pitäisin internet radiota, niin pääasiassa ongelmaksi tulisi palvelinkustannukset. Asia on ollut aikaisemminki esillä.</p>
<p>Nykyään tosin vähän enemmän harkinnassa. Katsellaan sitten kun on varallisuutta. Moni kertoo kuuntelevansa kommenttejani mielellään, radio voisi olla kevyempi, jos muutoin ei aiheet innosta. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pieniä testejä flutterilla</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/pieniae-testauksia-flutterilla/"/>
        <id>https://jokiv.fi/pieniae-testauksia-flutterilla/</id>
            <category term="web"/>
            <category term="linux"/>
            <category term="flutter"/>
            <category term="android"/>

        <updated>2023-04-05T01:01:33+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli muutama pieni ohjelma tehtyä flutterilla. Ihan näppärän oloinen. En nyt ensisijaisesti välttämättä ole vaihtamassa, mutta joissakin ohjelmissa (etenkin kännykälle) voisi olla ihan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli muutama pieni ohjelma tehtyä <a href="https://flutter.dev/" title="flutter.dev" target="_blank" rel="noopener noreferrer">flutterilla</a>. Ihan näppärän oloinen. En nyt ensisijaisesti välttämättä ole vaihtamassa, mutta joissakin ohjelmissa (etenkin kännykälle) voisi olla ihan mukava.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Korjausta blogissa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/korjausta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/korjausta/</id>
            <category term="yritä edes"/>

        <updated>2023-03-31T12:07:35+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Jouduin korjaamaan useamman kohdan blogistani ja se saattoi näköjän feedin lukijoilla aiheuttaa useamman vanhan julkaisun näkymisen uudelleen, pahoittelen tapahtunutta.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Jouduin korjaamaan useamman kohdan blogistani ja se saattoi näköjän feedin lukijoilla aiheuttaa useamman vanhan julkaisun näkymisen uudelleen, pahoittelen tapahtunutta.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Peli, YouTube ja Twitch</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/peli-youtube-ja-twitch/"/>
        <id>https://jokiv.fi/peli-youtube-ja-twitch/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="twitch"/>
            <category term="pelit"/>
            <category term="laitteet"/>

        <updated>2023-03-31T12:03:01+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Mainitsin aikaisemmin striimissä, että jos olisin twitchissä partneri, ennen kuin peli on valmis, voisin julkaista pelin ilmaiseksi. Tämä kun olisi myös katsojille se&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Mainitsin aikaisemmin striimissä, että jos olisin twitchissä partneri, ennen kuin peli on valmis, voisin julkaista pelin ilmaiseksi. Tämä kun olisi myös katsojille se ilmainen vaihtoehto.</p>
<p>Valitettavasti se Twitchin 75 katsojaa keskiarvolta on hieman korkea, joten myös striimissä mainitsin, että voisin harkita ilmaisjulkaisua, jos YouTubessa vaatimukset riittäisivät siellä vastaavaan ohjelmaan. </p>
<p>Tässä sitten kävi striimin jäkeen mielessä, että jos twitch puolen asia tapahtuisi 2023 aikana, voisin harkita lähdekoodin julkaisua myöhempänä ajankohtana.</p>
<p>Peli tekeminen on hieman ollut pysähdyksissä, kun <a href="https://jokiv.fi/kun-laitteet-hajoaa/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">asioita</a> <a href="https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tapahtuu</a>, eikä se nosta innostusta, kun projektia tulisi säätää heikommalla laitteistolla. Kehitys on hidasta, mutta ottaa vauhtia, kun on paremmat laitteet käytössä.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Juttelua netissä</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/juttelua-netissae/"/>
        <id>https://jokiv.fi/juttelua-netissae/</id>
            <category term="chat"/>

        <updated>2023-03-21T21:29:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Viimeaikoina on tullut juteltua jonkuverran jitsin kautta. Selaimella ja kännykällä on ihan hyvä ollu juteltua välistä vähän tuntemattomienki kanssa. Toki toiselle pitää linkki&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Viimeaikoina on tullut juteltua jonkuverran <a href="https://meet.jit.si/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">jitsin</a> kautta. Selaimella ja kännykällä on ihan hyvä ollu juteltua välistä vähän tuntemattomienki kanssa. Toki toiselle pitää linkki antaa jotain kautta, mutta satunnaiseen "tuu meidän kans juttelemaan" toi on toiminu ihan ok.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Läppärin virtalähde kaipaa vaihtoa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/"/>
        <id>https://jokiv.fi/laeppaerin-virtalaehde-kaipaa-vaihtoa/</id>
            <category term="laitteet"/>

        <updated>2023-03-27T06:18:17+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli huomattua, että läppärin virtalähteen liittimen pää oli hajonnut. Meni hetki kaivaa katkennut pää ulos läppärin liittimestä. Kunnes löydän uuden, netin sisällöntuotto voi&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli huomattua, että läppärin virtalähteen liittimen pää oli hajonnut. Meni hetki kaivaa katkennut pää ulos läppärin liittimestä. Kunnes löydän uuden, netin sisällöntuotto voi olla enemmän katkonaista. Johto on kiinteästi kiinni virtalähteessä, joten koko virtalähde menee uusiksi. Mahdollisesti ensikuussa voin hommata jotain, jolla korvata tämän.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://jokiv.fi/media/posts/43/laturi.jpg" alt="" width="800" height="457" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-xs.jpg 300w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-sm.jpg 480w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-md.jpg 768w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-lg.jpg 1024w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-xl.jpg 1360w ,https://jokiv.fi/media/posts/43/responsive/laturi-2xl.jpg 1600w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Steam Deck ja striimaaminen</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/steam-deck-ja-striimaaminen/"/>
        <id>https://jokiv.fi/steam-deck-ja-striimaaminen/</id>
            <category term="twitch"/>
            <category term="steam deck"/>

        <updated>2023-03-20T14:35:32+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Varmaan kukaan ei yllättynyt, kun tein asian, johon on varmaan satoja opasvideoita YouTubessa. Tosin en seurannut mitään opasta, vaan asensin vain OBS Studion&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Varmaan kukaan ei yllättynyt, kun tein asian, johon on varmaan satoja opasvideoita YouTubessa. Tosin en seurannut mitään opasta, vaan asensin vain <a href="https://obsproject.com/" title="OBS Studio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OBS Studion</a> ja aloin käyttämään sitä. En kuitenkaan tässä vaiheessa ala säätämään isompia koristeluja striimin suhteen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Säätöä ja säästötoimia</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/saeaetoeae-ja-saeaestoetoimia/"/>
        <id>https://jokiv.fi/saeaetoeae-ja-saeaestoetoimia/</id>
            <category term="blogi"/>

        <updated>2023-03-29T13:30:06+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Vaihdoin turvallisempaan tapaan pitää blogia ja samalla edullisempaan. Katsellaan miten tämä tulee auttamaan asioissa. Sivulla saattaa olla rikkinäisiä linkkejä, mutta korjaan niitä aina,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Vaihdoin turvallisempaan tapaan pitää blogia ja samalla edullisempaan. Katsellaan miten tämä tulee auttamaan asioissa.</p>
<p>Sivulla saattaa olla rikkinäisiä linkkejä, mutta korjaan niitä aina, kun löydän.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
