<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>JoKiv</title>
    <link href="https://jokiv.fi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://jokiv.fi" />
    <updated>2023-06-12T16:30:00+03:00</updated>
    <author>
        <name>JoKiv</name>
    </author>
    <id>https://jokiv.fi</id>

    <entry>
        <title>Opettamisesta</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/opettamisesta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/opettamisesta/</id>
            <category term="opettaminen"/>
            <category term="mene töihin"/>
            <category term="laitteet"/>
            <category term="ko-fi"/>

        <updated>2023-06-12T16:30:00+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ajattelin muutamien katsojien kommentteja siitä, että voisin opettaa asioita ja he olisivat jopa valmiita tukemaan sitä taloudellisesti. Tällä hetkellä kun ajattelee, niin minulla&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ajattelin muutamien katsojien kommentteja siitä, että voisin opettaa asioita ja he olisivat jopa valmiita tukemaan sitä taloudellisesti. Tällä hetkellä kun ajattelee, niin minulla on kyllä <a href="https://ko-fi.com/jokiv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ko-fi</a>.</p>
<p>Ihmiset, jotka ovat tukeneet minua siellä, ovat mahdolistaneet minua opastamaan, auttamaan, etsimään tietoa verkosta ja jopa koodaamaan esimerkkikoodin pätkiä heille. </p>
<p>En pysty omistautumaan pelkästään opettamiseen, varsinkaan, kun mitään aiheita ei ole pyydetty. Eikä tällä maksa kaikkia maksuja. <span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">En aio pitää luokkahuonetta.</span></p>
<p>Sitten kun mahdolisuudet ovat paremmat, aion laajentaa tätä asiaa. Jos tämä tuottaisi enemmän, voisin ihan tätä varten panostaa enemmän sisätöä. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Alpine linux testausta</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/alpine-linux-testausta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/alpine-linux-testausta/</id>
            <category term="linux"/>
            <category term="laitteet"/>
            <category term="alpine"/>

        <updated>2023-05-11T13:55:19+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli testailtua virtuaalikoneessa alpine linuxia. Hetken lueskellessa sivulta löytyneitä asioita, huomasin, että siellähän olis vanhemmillekki koneille nykyaikainen versio. No ei muuta kuin testaamaan.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli testailtua virtuaalikoneessa <a href="https://www.alpinelinux.org/" title="link to alpinelinux.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">alpine linuxia</a>. Hetken lueskellessa sivulta löytyneitä asioita, huomasin, että siellähän olis vanhemmillekki koneille nykyaikainen versio. No ei muuta kuin testaamaan. Alpine 3.18.0-x86 lataukseen. Valitsin nyt standard, mutta saatan myös katsella, mitä tuo extended sisältää. </p>
<blockquote>
<p>Standard: "Alpine as it was intended. Just enough to get you started. Network connection is required."</p>
<p>Extended: "Most common used packages included. Suitable for routers and servers. Runs from RAM. Includes AMD and Intel microcode updates."</p>
<p>- <a href="https://www.alpinelinux.org/downloads" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.alpinelinux.org/downloads</a></p>
</blockquote>
<p>Hain varastosta tuollaisen vanhan 2009 aikaisen Intel Atom N270 @ 1.60GHz prosessorilla varustetun miniläppärin. Eli paljon alle sen, mitä kukaan suosittelee mihinkään. Alkuperäinen järjestelmä oli Windows XP.</p>
<p>Siitä ei näytä pajoa olevan haittaa, jos kone ei tue ku paria gigaa ram muistia,  kirjoitushetkellä muistinkäyttö oli noin 30 megaa. Prosessorin käyttöaste oil noin 2%, joka meni itse htop ohjelman pyörittämiseen. Itse ohjelma, joka kertoi paljonko muistia ja prosessoritehoa on käytössä.</p>
<p>Toki nyt ei lähes mitään ole käytössä ja tuskin liikoja pyöriteltäisiin, mutta kyllä tuo johonkin kevyeen käyttöön voisi olla toimiva. Mahdolisesti jos olisi jotain, joka vie aikaa muutenkin, mutta ei tarvitse mahdottomasti konetehoa. </p>
<p>Toki ymmärrän, ettei tälläiseen asiaan kannata erikseen hommata vanhaa läppäriä, tuollahan on raspberry pi versiokin. Kuitenkin on jotain, mitä testailla.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>600!</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/600/"/>
        <id>https://jokiv.fi/600/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="twitch"/>

        <updated>2023-05-02T16:06:51+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    YouTubessa 600 raja meni yli. Pitää varmaan jossain välissä tarkemmin miettiä, mitä sitä lupailikaan 1000 seuraajan videoksi 😅 Twitch tuntuu menevän toiseen suuntaan.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>YouTubessa 600 raja meni yli. Pitää varmaan jossain välissä tarkemmin miettiä, mitä sitä lupailikaan 1000 seuraajan videoksi 😅 </p>
<p>Twitch tuntuu menevän toiseen suuntaan. Katsoa, saako sitä elvytettyä, sitte ku on paremmin striimaamisen mahdollisuuksia, vai miten asiassa käy. 🤔</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>YouTube vs Twitch</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/youtube-vs-twitch/"/>
        <id>https://jokiv.fi/youtube-vs-twitch/</id>
            <category term="youtube"/>
            <category term="twitch"/>

        <updated>2023-04-23T04:41:32+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tässä tullut kateltua tilastoja ja YouTube alkaa ottamaan Twitchiä kiinni katsojamäärissä. Joillakin videoilla myös menee sen ohi. Tosin palvelut ovat itsessään erilaisia. Toki&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tässä tullut kateltua tilastoja ja YouTube alkaa ottamaan Twitchiä kiinni katsojamäärissä. Joillakin videoilla myös menee sen ohi. Tosin palvelut ovat itsessään erilaisia. </p>
<p>Toki YouTube videolla kommentoin aikaisemmmin jatkosuunnitelmista, mutta sen jälkeen katsojamäärät ovat muuttuneet, joten pitää nyt seurailla (kuten videossakin mainitsin) ainakin kesän yli.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Vitsistä ideaksi</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/vitsistae-ideaksi/"/>
        <id>https://jokiv.fi/vitsistae-ideaksi/</id>
            <category term="kirja"/>

        <updated>2023-04-16T13:59:52+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Osittain vihjasin tai oikeammin vitsailin, jos tekisin kirjan siitä, mikä minun elämä on ollu tähän mennessä. Vihjasin The history of JoKiv voisi lähteä&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Osittain vihjasin tai oikeammin vitsailin, jos tekisin kirjan siitä, mikä minun elämä on ollu tähän mennessä. Vihjasin <em>The history of JoKiv</em> voisi lähteä työn alle jossain vaiheessa, sen jälkeen kun olisin partneri twitchissä tai youtubessa. Mainitsin siitä molemmissa, mutta en muista kumpaan sen tarkemmin sitä vihjailin.</p>
<p>Hidasta hommaa joka tapauksessa, mutta puoli sivua olen sitä jo naputellu. En silleen suunnitellu ole mitään, mutta katsoa jos tuon joskus saa sellaiseen kuntoon, että se olis julkaisuvalmis. Meneehän siihen partneruuteenki vielä aikaa.</p>
<p>Tällä hetkellä alustavaa tietoa olen kirjoitellu, mistä oikeastaan nimimerkki tulee ja mitä nimimerkkiä käytin tätä ennen. Myös sen vanhemman nimimerkin lyhyt historia on mukana, vaikka se onkin vain muutama lause.</p>
<p>Katsotaan tuleeko tästä mitään vai keksitäänkö jotain uutta. Tälle tekstille voisi olla vaihtoehtoinenkin käyttötarkoitus.. Siitä sitten enemmän, jos saan asiat ojennukseen ja uuden koneen tuon hajonneen tilalle.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Vielä kerran flutterista</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/vielae-kerran-flutterista/"/>
        <id>https://jokiv.fi/vielae-kerran-flutterista/</id>
            <category term="flutter"/>

        <updated>2023-04-09T02:10:38+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli laskettua, että flutter vie aika runsaasti levytilaa, jos siinä on mukana android ja muut tuet. Se kun haluaa asennetuksi android-studion. Täytyy katsella&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli laskettua, että flutter vie aika runsaasti levytilaa, jos siinä on mukana android ja muut tuet. Se kun haluaa asennetuksi android-studion. Täytyy katsella lisää, jos siitä innostuu sitten uuden koneen myötä. Joskus tulevaisuudessa.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Patreonista</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/patreonista/"/>
        <id>https://jokiv.fi/patreonista/</id>
            <category term="patreon"/>
            <category term="ko-fi"/>

        <updated>2023-04-06T22:02:02+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sammutin patreonin luojasivut. Tämä tarkoittaa, että en ota vastaan lahjoituksia sen kautta. Kukaan ei tehnyt lahjoituksia sen kautta, ja tilastojen mukaan kukaan ei&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Sammutin patreonin luojasivut. Tämä tarkoittaa, että en ota vastaan lahjoituksia sen kautta. Kukaan ei tehnyt lahjoituksia sen kautta, ja tilastojen mukaan kukaan ei edes lukenut, jos kirjoitin sinne. </p>
<p>Ko-fi on ollut viime kuukausina aktiivisempi kuin patreon on ollut yli kuuteen(?) vuoteen.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Internet Radio</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/internet-radio/"/>
        <id>https://jokiv.fi/internet-radio/</id>
            <category term="web"/>
            <category term="radio"/>

        <updated>2023-04-05T01:07:29+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Striimissä kommentoin, että jos pitäisin internet radiota, niin pääasiassa ongelmaksi tulisi palvelinkustannukset. Asia on ollut aikaisemminki esillä. Nykyään tosin vähän enemmän harkinnassa. Katsellaan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Striimissä kommentoin, että jos pitäisin internet radiota, niin pääasiassa ongelmaksi tulisi palvelinkustannukset. Asia on ollut aikaisemminki esillä.</p>
<p>Nykyään tosin vähän enemmän harkinnassa. Katsellaan sitten kun on varallisuutta. Moni kertoo kuuntelevansa kommenttejani mielellään, radio voisi olla kevyempi, jos muutoin ei aiheet innosta. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pieniä testejä flutterilla</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/pieniae-testauksia-flutterilla/"/>
        <id>https://jokiv.fi/pieniae-testauksia-flutterilla/</id>
            <category term="web"/>
            <category term="linux"/>
            <category term="flutter"/>
            <category term="android"/>

        <updated>2023-04-05T01:01:33+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tuli muutama pieni ohjelma tehtyä flutterilla. Ihan näppärän oloinen. En nyt ensisijaisesti välttämättä ole vaihtamassa, mutta joissakin ohjelmissa (etenkin kännykälle) voisi olla ihan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tuli muutama pieni ohjelma tehtyä <a href="https://flutter.dev/" title="flutter.dev" target="_blank" rel="noopener noreferrer">flutterilla</a>. Ihan näppärän oloinen. En nyt ensisijaisesti välttämättä ole vaihtamassa, mutta joissakin ohjelmissa (etenkin kännykälle) voisi olla ihan mukava.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Korjausta blogissa</title>
        <author>
            <name>JoKiv</name>
        </author>
        <link href="https://jokiv.fi/korjausta/"/>
        <id>https://jokiv.fi/korjausta/</id>
            <category term="yritä edes"/>

        <updated>2023-03-31T12:07:35+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Jouduin korjaamaan useamman kohdan blogistani ja se saattoi näköjän feedin lukijoilla aiheuttaa useamman vanhan julkaisun näkymisen uudelleen, pahoittelen tapahtunutta.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Jouduin korjaamaan useamman kohdan blogistani ja se saattoi näköjän feedin lukijoilla aiheuttaa useamman vanhan julkaisun näkymisen uudelleen, pahoittelen tapahtunutta.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
